### Задача

Уважаемый соискатель, Вам необходимо выполнить следующее тех задание., используя следующий инструментарий:

- - MS-SQL 2014 или версия ниже
- - Delphi XE10.2.3 или версия ниже (но не ниже Delphi 6)

### MS-SQL

Создать базу данных.
Создать таблицу 
	**Клиент**: 
- 		Код(ID), 
- 		Название

Наполнить таблицу десятком клиентов

Создать таблицу 
	**Товар**: 
- 		Код(ID), 
- 		Название

Наполнить таблицу десятком товаров

Создать таблицу 
	**Расход**: 
- 		Код(ID),
- 		Дата, 
- 		Клиента, 
- 		Общая сумма, 
- 		Когда создали расход, 
- 		Признак проведения расхода, 
- 		Когда провели расход

Создать таблицу 
**	Содержимое расхода: **
- 		Код(ID), 
- 		Код Расхода, 
- 		Товар, 
- 		Кол-во, 
- 		Цена, 
- 		Сумма

К одному расходу крепится один и более содержимых

Реализовать триггера:
- заполняющие даты создания Расхода и при его проведении Дату проведения
- перебивающие Общую сумму в Расходе при работе с содержимым документом. Блокировку
изменения Содержимого расхода, после проведения Расхода

### Delphi

- Реализовать, используя стандартные палитру компонентов отображение реестра Расходов
и его содержимого.
- Возможность добавить/удалить в них записи или редактирование поля (кроме ID полей,
даты ввода и даты проведения)
- Возможность распечатать расходный документ в Excel
Пример

Расходная накладная № 22

| Товар  | Название  | Кол-во  | Цена  | Сумма  |
| ------------ | ------------ | ------------ | ------------ | ------------ |
|  1242 |  Мешок | 2  |  20 | 40  |

    
    

Итого сумма: 40

Сбросить исходники проекта, создания и наполнения БД. 

Добавить описание через, что происходит подключение к БД и как его перенастроить под другой экземпляр сервера.

При возникновении вопросов можно обратиться по e-mail : gnitetsky[dot]aleks[at]gmail[dot]com.

Желаю удачи Вам при выполнении данного задания.

С уважением, Гнитецкий Александр

# Решение

В папке /sql/ (https://bitbucket.org/xtetis/delphi-test-33m/src/master/sql/)
находтся скрипты для создания в ьазе данных необходимой структуры

При авторизации в приложении показываетс форма, которая запрашивает 
- Имя сервера
- Логин
-  Пароль
- Имя базы данных

Авторизация происходит как проверка подлинности SQL Server

Ознакомиться со скомпиллированной вверсией можно
https://bitbucket.org/xtetis/delphi-test-33m/src/master/Win32/Release/
https://bitbucket.org/xtetis/delphi-test-33m/src/master/Win32/Debug/

После авторизации в папке с программой создается файл [PROJECT_NAME].INI, который содержит в себе последние параметры авторизации

Экспорт расхода происходит в  файл *.CSV

Сделано на Delphi 10.2 + SQL Server 2014


# Результаты собеседования

При получении собеседования заявлялись требования - нужен web-программист для переноса функционала с Delphi в онлайн.

После написания тестового задания  и проверки со стороны сотрудником компании 33м было несколько созвонов. И выполненное тестовое задание  подошло. 
После начались вопросы знаю ли я C# и библиотеку React (js). Хотя изначально это не оговаривали. И как итог отказ.  
Впустую потраченное время на выполнение тестового задания. Как же задолбали такие "заказчики". 
